---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 02:12
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-62(玄幻或者魔幻?现代)(弃天帝X苍)

<br/>

鲜血自弃天帝的手指滴落，往横一划后他完成了血之逆五芒星魔族咒印，鲜血缓缓被地面吸收成不明显的暗红色，待血印完全消失后地面开始横向微幅震动，被魔族鲜血污染的地表发出不容易听见的哀号，弃天帝笑咪咪地站著享受般谛听著末日提前的奏鸣曲。

苍突然从睡梦之中醒转，他被大地的哀号惊醒，但等到他盘腿凝神静坐时却找不到一丝异样。

岛屿的封印还安然无恙，并没有被破坏的痕迹。

唯一一个令他担心的事情就是弃天帝不在他身边，难道弃天帝已经著手破坏七重太极封印？

现在的苍并没有足够的能力去重建封印，他需要时间，只要再给他三十天，或者一半的十五天，他即使冒著损耗自身真元的风险也要练成断情内丹。

断情内丹修练成的那一天就是苍离开的时刻，也是唯一一个能不牺牲任何人的方法。

仞善天女问道：那您自己呢？您有为自己考虑过吗？这种方法可能会耗损千年修来的真元，您何苦将自身灵魂都赔上去呢？

苍浅笑著起身换衣服准备出门，他没有回答因为没有回答的必要。

追随他的十二天人们都知道他的天命，他也懂得那一天早晚会来临，既然哪一条路都要牺牲，当然选择牺牲最少的那一条路。

当苍选择这条路时，自身安危已经不在考虑范围内。

※

半夜的街道很安静，除了几辆趁夜晚狂飙而过的车辆外并没有其他车辆，白日里熙来扰嚷的闹区难得感受到安静的寂寞。

苍走的很缓慢，脚步越放越慢，干脆停下来看著天空。

都市的夜空受到光害影响看不见满天星光，只能见到一轮明月。

此时天空的明月是鲜艳的血红色，仿佛是夜空被刀狠狠捅入又旋转一圈导致的血口子，赤红月光洒落了一地血色。

苍能体会到这个天空并不是一个人的肩膀可以支撑起来，他也不想逞强，只不过还有其他方法吗？

他静静站著，听见身后一步莲华心灵咨商所的门被从里打开，桃子及地的长僧袍在走路时会发出悉悉率率的声音，最后是桃子温柔如故的嗓音：

『苍，这个天空并不是一个人可以支撑起来的。』

苍没有回头，他仍是注视著那一轮血月。

『桃子……你是人间最懂我的人……你能读到我心中所想，那你是否也读到我心里的徬徨？』

『苍。』

一步莲华走到苍面前，挡住了血色明月。

『我并未证得罗汉果位，自然不懂神通中的他心通。』

『但你刚才已说出我心中所想。』

苍微瞇起藤紫眼眸，他不喜欢听见谎言，即使是善意的谎言亦然。

只不过他不明白，从不骗他的桃子究竟为何要欺骗他？

一步莲华苦笑，他拿下兜帽，让银白长发在血色月光下映照著与圣洁不相容的妖异。

『上次染金的头发又褪色了吗？桃子，还是你又……』

一步莲华没让苍把话说完，他紧紧抱住苍，嘴唇堵住苍的令话语中断。

桃子抱著他的手臂在颤抖，桃子的身体也在颤抖，其实应该是桃子的心在颤抖，是因为害怕而颤抖吗？还是因为离开他太久而寂寞得发冷颤？

桃子的怀抱太紧，苍不由得轻推他的胸膛，再紧下去就无法呼吸。

一步莲华放开苍的唇瓣但没有松手，苍敢紧呼吸几口后看著一步莲华的眼睛，他不知道该说什么，桃子也没说话，最后还是苍自己先打破沉默。

『桃子别玩了。

我知道你喜欢鳝鱼，现在阿来也喜欢鳝鱼，依你的个性当然不会跟阿来争鳝鱼，我懂你心里很痛苦，但你不可以把我当鳝鱼啊。

你必须知道爱情不可以找替代品，透过一个人看著另一个人的替代爱情只会造成双重的伤害，桃子你是我最重视的人，我不希望你受到伤害。』

一步莲华深呼吸像是压抑情绪般，但环抱著苍的手臂却收得更紧。

『苍……』

『桃子……嗯……可以放松点吗？我快不能呼吸了。』

不知道是不是苍看错了，桃子总是温和的笑容似乎扭曲得有点狰狞？

『我的头发不是褪色也不是忘了染成金发，昨天刚染成金发，不到一小时就恢复回白发，再染色也是浪费染剂。』一步莲华温和说道。

苍认识桃子时桃子的头发已经是金色的，大学时苍常与桃子到图书馆看书，看书时苍不小心拔掉桃子一根头发居然发现发根是雪白色，桃子才说出他天生白发为了不让同学觉得很奇怪所以隔一段时间会将头发染成金色。

虽然染成一头浅金色又穿雪白僧袍很引人注目，但的确比一头雪白长发正常多了。

因为现代人会为了美观或流行将头发染成浅金色，但没办法漂成完全的白色，所以苍也赞成桃子将头发染成浅金，当然他不会告诉桃子是因为他觉得浅金发的桃子比雪白发稍微不帅一点，这样他自己才能保持全校情人节时收巧克力最多的桃花王子宝座。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

